---
layout: article
title: La URJC convoca ayudas a la publicación científica.
modified:
categories: blog
excerpt: La URJC ha abierto una convocatoria de ayudas para sufragar los gastos derivados de la publicación de artículos y/o capítulos en revistas internacionales indexadas y/o editoriales de reconocido prestigio. 
tags: []
image:
    feature: 
    teaser: /blog/publicacion-abierta/LOGO_U.png 
    thumb: /blog/publicacion-abierta/LOGO_U.png 
---

**SERVICIO DE TRAMITACIÓN DE GASTOS DE TRADUCCIÓN / REVISIÓN LINGÜÍSTICA DE ARTÍCULOS CIENTÍFICOS DEL PDI URJC**

Uno de los objetivos prioritarios del [Programa Propio de Fomento y Desarrollo de la Investigación en la Universidad Rey Juan Carlos](https://www.urjc.es/i-d-i/programa-propio-investigacion#2020-abierta) es el incremento de la producción científica del personal docente e investigador de la Universidad y difusión de las mismas. 

La creación de las ayudas del servicio de tramitación de gastos de traducción/revisión lingüística de artículos científicos del pdi urjc se crea con el fin de subvencionar los costes de publicación en abierto que se generan.

El 22 de octubre de 2003 la declaración de Berlín define  la **"Publicación abierta"** como:
> “El (los) autor(es) [...] deben garantizar el derecho gratuito, irrevocable y mundial de
acceder al trabajo, y licencia para copiarlo, usarlo, distribuirlo, transmitirlo y exhibirlo
públicamente, y para hacer y distribuir trabajos derivados […]'' (https://openaccess.mpg.de/Berlin-Declaration)

Para acceder a más información sobre la publicación abierta os dejamos una presentación [aquí](https://ofilibre.gitlab.io/pres/publicacion-abierta).

Para el cumplimiento de dicho propósito la Universidad ha previsto una partida presupuestaria específica dentro de su presupuesto de gasto para 2020, incorporando los créditos necesarios para sufragar los gastos derivados de la publicación de artículos y/o capítulos en revistas internacionales indexadas y/o editoriales de reconocido prestigio. 

**¿Período de solicitud?**

La convocatoria está **ABIERTA** desde el día siguiente a la fecha de la publicación en el tablón de anuncios oficial de la URJC hasta el **31 de diciembre de 2020** o **hasta que se agote el presupuesto previsto para el presente concepto durante el año 2020**.

**¿A quién va destinada esta ayuda?**
- A sufragar los gastos de publicación de artículos y capítulos en revistas internacionales indexadas y/o en editoriales de reconocido prestigio.
- El personal docente e investigador que se encuentre prestando servicios en la Universidad Rey Juan Carlos en situación de activo o situación asimilada a fecha publicación de la presente convocatoria en el tablón electrónico oficial de la Universidad Rey Juan Carlos y mantenga su vinculación mediante dicha situación administrativa hasta el momento de la resolución favorable del expediente de gasto.
- El personal investigador contratado con cargo a ayudas o fondos públicos destinados a financiar dichos contratos que pertenezca a la Universidad Rey Juan Carlos y extienda su vinculación con dicha Universidad hasta, al menos, el 31 de diciembre de 2020.

**¿Cuáles son los requisitos?**
1. El solicitante figure en el artículo publicado en abierto y por el que insta la solicitud de reembolso de gasto de publicación con filiación “Universidad Rey Juan Carlos” o bien, en el supuesto en que la revista así lo exija, “Rey Juan Carlos University”, debiendo figurar en primer lugar o en calidad de “corresponding author” 
2. La aportación debe ser publicada en una revista internacional indexada y/o en editoriales de reconocido prestigio que cuenten con un procedimiento selectivo para la aceptación de originales conforme sistemas “Scholarly Publishers Indicators”. 

**¿Qué incompatibilidades presenta está ayuda?**

1. **Cualquier ayuda, subvención o financiación procedente de entidades públicas o privadas para este mismo concepto**, por lo que los autores solicitantes no podrán formular solicitud al amparo de la presente resolución si forman parte de un proyecto o grupo de investigación que cuente con fuente de financiación propia para el mismo fin y esta no haya sido agotada. 
2. **La solicitud simultánea de cualquier ayuda para esta misma finalidad** que se convoque con fondos propios de la Universidad Rey Juan Carlos diferentes de los del Vicerrectorado de Investigación.

Para informarte más sobre la convocatoria puedes acceder [aquí](https://www.urjc.es/images/Investigacion/programa_propio/gastos_publicacion/CONVOCATORIA_GASTOS_PUBLICACION-2020.pdf).

¡Suerte a quienes la solicitéis!